(純分享） 香港passport實際情況

背境： 人在約旦 有特區護照同bno
用特區護照入約旦

24/2從約旦經中部關口去以色列，係約旦關口關員見到香港passport已經變左樣，等左5個鐘先放行 ，同行日本passport都一樣Kick住 ，所有Asian passport 都hold 住

以色列係ban左最近兩星期去過香港既人 而我係7/2已經離開左香港 入境理應冇問題 但佢地見到Asian face 已經會捉埋一邊狂問問題 ，最後安全起見 ，用bno入境以色列 最後都入到

26/2係耶路撒冷去巴勒斯坦伯利恆一日遊 番以色列既時候比關員reject, 佢地聽到Hong Kong 都唔理我本passport係bno 已經say no... 當時已經淆到痴線 要留係巴勒斯坦都唔知可以點走....最後去坐左巴士過另一個關口， 呢個關口d人check 得hea好多, 只係問where are you from, 我只能答England...最後都過到關

到今日我要由中部關口番約旦 因為24/2 約旦update 左新既travel restriction, 所有中國公民都唔比入...香港都係中國公民，而呢個關口都會批visa on arrival, 所以bno都過唔到關....最後我比人遣返番以色列， 逼住去另一個北部關口博一博用bno過...關員見到bno有place of birth 係Hong Kong 就狂問where are u from? China? Where u live? 佢地再問我有冇另一本護照，我死口話冇， 最後佢地狂打電話問，好彩最後都過到...

呢個經歷好恐怖...經過以色列同約旦後，我相信所有國家ban中國公民都好大機會都係ban埋香港， 同埋bno係好用d但都唔一定過得到， 因為佢地見到Asian face check 得特別緊， 同埋有Hong kong呢個字係passport入面已經係死罪

係我自己on9,如果買jordan pass 用bno入約旦， 應該問題少好多...分享完畢

好彩有外國 passport，多謝老母

邊度先

都話一兩年內唔駛旨意去旅行

屌好彩有外國passport

葡萄牙

你同支那人講自己香港有咩分別
我知係會好灰
但係都唔好搞人哋國家啦

下 咁我攞bno 上面nationality寫英國 而家我又唔係用假護照 又唔係冇身分 又識講英文 啲支那狗都冇香港護照/香港身份證就話自己係香港人 完全唔同喎Ching 人地冇呃人㗎喎

大撚把腥移民

有bno仲用支那特區護照 抵你死啦

衰啲講句 呢堆仆街有身分證明 佢話自己係都冇得鬧 但而家講緊係大陸戶籍嗰啲 外國電視台見唔少 平時人地問佢地班木嘴係咩人 佢地都唔敢話自己係中國人 明明同香港一啲關係都冇

屌你老母
你講左2次大話
1.話自己住england
2話自己得一本passport

屌你唔好影衰香港人啦

香港獨立 唯一出路
一直都無錯

好在我老豆食咗件南亞妹

咪就係
成撚日話自己唔係支那人
但就做同支那人一樣既野

世襲葡藉澳門人？

老母係

屌 馬交仔？

我覺得樓主都係果種 有著數就要lam到盡既人黎
唔係點會咁答

香港出世＋大

同啲中國人去澳洲話自己香港嚟有乜分別

我一早話Portugal 好過英國多多聲不過啲人唔信，留返個完整國藉俾人已經足夠，交足數夠鐘就走以後話之你，好過英國整埋咁多嘢留俾中國但係就唔俾個完整英國國藉香港人。